{"politionele acties": [], "politionele actie": [], "birma": [], "exotische": [], "exotischere": [], "exotischer": [], "exotisch": [], "handicaps": [], "handicap": [], "medicijnmannen": [], "medicijnman": [], "lilliputters": [], "lilliputter": [], "homo's": [], "homo": [], "mongools": [], "mongolen": [], "mongool": [], "japs": [], "jappen": [], "jap": [], "islamieten": [], "islamiet": [], "westersere": [], "westerse": [], "westerser": [], "wester": [], "westerste": [], "westerst": [], "westers": [], "etniciteiten": [], "etniciteit": [], "homoseksualiteit": [], "negers": [], "neger": [], "bedienden": [], "bediendes": [], "bediend": [], "bediende": [], "hermafrodieten": [], "hermafrodiet": [], "inuit": [], "inuk": [], "indiaans": [], "indianen": [], "indiaan": [], "afkomsten": [], "afkomst": [], "blankst": [], "blanke": [], "blankste": [], "blankere": [], "blanker": [], "blanks": [], "blanken": [], "blank": [], "bombay": [], "knechten": [], "knechts": [], "knecht": [], "jappenkampen": [], "jappenkamp": [], "homoseksueels": [], "homoseksuelen": [], "homoseksueelst": [], "homoseksueelste": [], "homoseksueler": [], "homoseksuelere": [], "homoseksuele": [], "homoseksueel": [], "stammen": [], "stam": [], "ori\u00ebntaal": [], "ori\u00ebntaalsere": [], "ori\u00ebntaler": [], "ori\u00ebntaalste": [], "ori\u00ebntaalser": [], "ori\u00ebntale": [], "ori\u00ebntalere": [], "ori\u00ebntaalse": [], "ori\u00ebntaalst": [], "ori\u00ebntaals": [], "batavia": [], "halfbloeden": [], "halfbloed": [], "boslandcreolen": [], "boslandcreool": [], "queer": [], "zigeuners": [{"query_term": "zigeuners", "aat_uri": "300404070", "found_in": "altLabel", "prefLabel": "Roma", "prefLabel_comment": "", "altLabel": ["zigeuners"], "altLabel_comment": [], "scopeNote": "De cultuur en de etnische groep van de traditioneel rondreizende mensen die afkomstig zijn uit Noord-India maar tegenwoordig over de hele wereld wonen, hoofdzakelijk in Europa. De meeste Roma spreken een vorm van Romani, een taal die nauw verwant is aan moderne Indo-Europese talen van Noord-India, maar ze spreken ook de belangrijkste taal van het land waar ze wonen. Roma-groepen trokken waarschijnlijk in herhaalde migratiegolven weg uit India, en waren in Perzi\u00eb in de 11e eeuw, in Zuidoost-Europa in het begin van de 14e eeuw en in West-Europa in de 15e eeuw. In de tweede helft van de 20e eeuw hadden ze zich inmiddels verspreid naar elk bewoond continent.", "suggestions": {"prefLabel": [["Roma", 100]], "altLabel": [], "scopeNote": [], "prefLabel_comment": [], "altLabel_comment": []}}], "zigeuner": [], "bosnegers": [], "bosneger": [], "ontwikkelingslanden": [], "ontwikkelingsland": [], "zwartste": [], "zwarten": [], "zwartst": [], "zwartere": [], "zwarte": [], "zwarter": [], "zwarts": [], "zwart": [], "traditioneelste": [], "traditioneels": [], "traditioneelst": [], "traditionelere": [], "traditionele": [], "traditioneler": [], "traditioneel": [], "mestiezen": [], "mesties": [], "primitieve": [], "primitiefste": [], "primitievere": [], "primitiefst": [], "primitiefs": [], "primitiever": [], "primitief": [], "ontdekken": [], "koppensnellers": [], "koppensneller": [], "lagelonenlanden": [], "lagelonenland": [], "inlanders": [], "inlander": [], "dwergen": [], "dwerg": [], "gaye": [], "gayer": [], "gayst": [], "gays": [], "gayste": [], "gay": [], "baboes": [], "baboe": [], "indische": [], "indischere": [], "indischer": [], "indisch": [], "berbers": [], "berber": [], "pygmee\u00ebn": [], "pygmee": [], "gekleurdste": [], "gekleurde": [], "gekleurdst": [], "gekleurder": [], "gekleurds": [], "gekleurdere": [], "gekleurd": [], "roots": [], "kaukasischer": [], "kaukasischere": [], "kaukasische": [], "kaukasisch": [], "achterlijkst": [], "achterlijkste": [], "achterlijker": [], "achterlijkheid": [], "achterlijkere": [], "achterlijken": [], "achterlijke": [], "achterlijks": [], "achterlijk": [], "mulatten": [], "mulat": [], "rast": [], "rassere": [], "rassen": [], "rasse": [], "rasser": [], "raste": [], "ras": [], "etnische groepen": [], "etnische groep": [], "eerste wereld": [], "aboriginals": [], "aboriginal": [], "travestieten": [], "travestiet": [], "barbaren": [], "barbaar": [], "derde wereld": [], "slaven": [], "slaaf": [], "primitivismen": [], "primitivisme": [], "eskimo's": [], "eskimo": [], "pages": [], "page": [], "zuid-rhodesi\u00eb": [], "inboorlingen": [], "inboorling": [], "hottentotten": [], "hottentot": [], "calcutta": [], "indo's": [], "indo": [], "mohammedanen": [], "mohammedaan": [], "madras": [], "moors": [], "moren": [], "moor": [], "gehandicapten": [], "gehandicapte": [], "koelies": [], "koelie": [], "volbloeden": [], "volbloed": [], "metis": [], "m\u00e9tis": [], "marrons": [], "marron": [], "kaffers": [], "kaffer": [], "allochtoons": [], "allochtoner": [], "allochtone": [], "allochtonere": [], "allochtoonst": [], "allochtoonste": [], "allochtonen": [], "allochtoon": [], "tweede wereld": [], "wits": [], "witten": [], "witte": [], "witter": [], "wittere": [], "witst": [], "witste": [], "wit": [], "inheemsere": [], "inheemste": [], "inheemse": [], "inheemst": [], "inheemser": [], "inheems": [], "transen": [], "trans": []}